<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>education on antgubarev</title><link>https://antgubarev.dev/tags/education/</link><description>Recent content in education on antgubarev</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://antgubarev.dev/tags/education/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Самообучение и развитие (часть 2)</title><link>https://antgubarev.dev/post/self_education_2/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://antgubarev.dev/post/self_education_2/</guid><description>Часть 2. Как и когда заниматься самообучением
Вопрос вроде и несложный, но почему-то вызывает проблемы у многих. Подходы к этому будут зависеть от множества индивидуальных факторов человека. Но все же есть некоторые общие принципы. Расскажу про свой опыт, который точно работает для меня и дает свой результат.
И сразу же можно начать говорить о первом важном принципе - не надо следовать в точности чьему-то опыту. Вообще никаких гарантий, что для вас это будет работать точно так же.</description></item><item><title>Самообучение и развитие (часть 1)</title><link>https://antgubarev.dev/post/self_education_1/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://antgubarev.dev/post/self_education_1/</guid><description>Должен ли разработчик заниматься самообучением в личное время?
Буквально еще 5-8 лет назад компании активно брали на работу джунов, обучали их, прикрепляли к ним более опытных наставников, оплачивали всевозможные курсы и т.д. Сейчас ситуация уже совсем иная. Всем нужны сразу опытные и квалифицированные, способные решать боевые задачи и лучше полностью самостоятельно и очень быстро. Компании готовы платить за это весьма большие (в сравнении) деньги. Вполне здравое и справедливое желание. Уже никто не хочет вкладывать в джуна, который потом убежит в более теплое место или просто так и останется джуном.</description></item></channel></rss>